西環集中營： 外商憂變人質 勢撤離香港 - 季陶

全文

西環集中營：
外商憂變人質 勢撤離香港 - 季陶

中共硬推港版國安法，令外商對香港前景感悲觀。

北京硬推港版國安法之後，除了引起香港及國際社會震動，外國投資者也對香港前景感悲觀，有關撤出香港、撤走資金的報道湧現。有專業界人士指，港版國安法對國際投資打擊較去年送中條例時更大，特別是對一些跨國企業在港工作的外籍僱員來說，「..............................」。

相關新聞：銀髮族力抗國安 父抱兩孩上前線 「我們怕槍彈 更怕滅聲」

難信任大陸執法

該專業人士稱，去年港府推送中條例，國際社會加外商強烈反對，其中最重要原因是擔心因國際政治爭拗，遭北京當「人質」送中拘禁。現在北京硬推港版國安法，對外商而言威脅更大，「由大陸立法、大陸國安機關拉人，比起送中更大威脅」，有外資公司高層對他說，他們在大陸有投資，絕對清楚甚麼時候會被人以危害國家安全之名拘捕，「根本冇人講得埋，所以先嚟香港做基地，可以用中港法律分隔頂一頂」，但一旦香港有港版國安法，..................................

雖然北京企圖用盡方法說服外資，港版國安法對他們沒帶來影響，但正如另一名金融機構的外籍僱員對他說，錢還是要賺，「但人同機構係咪真係要留喺香港？反正互聯網通晒全球，搬去新加坡、日本、韓國都得」，而且今次事件必令中美矛盾升級，不少外資也................................

季陶
周一、三、五刊出